\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{ulem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{vntex}
%\usepackage[english,vietnam]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\author{billy kidz}
\title{}
\usepackage[paperwidth=612pt,paperheight=792pt,top=72pt,right=72pt,bottom=72pt,left=72pt]{geometry}

\makeatletter
	\newenvironment{indentation}[3]%
	{\par\setlength{\parindent}{#3}
	\setlength{\leftmargin}{#1}       \setlength{\rightmargin}{#2}%
	\advance\linewidth -\leftmargin       \advance\linewidth -\rightmargin%
	\advance\@totalleftmargin\leftmargin  \@setpar{{\@@par}}%
	\parshape 1\@totalleftmargin \linewidth\ignorespaces}{\par}%
\makeatother 

% new LaTeX commands


\begin{document}


\subsection{1 Giới thiệu bài toán}

{\raggedright
Ta cần phải phân tích dữ liệu để phát hiện nhiễu trong các sheet dữ liệu thu
thập được từ một nguồn nào đó. Đặc biệt là với những tập dữ liệu có số lượng lớn
chúng ta cần phải quan tâm đến các kỹ thuật về phân tích số liệu bằng cách định
ra các tiêu chuẩn đánh giá. Và mô hình hóa toán học các tiêu chuẩn đó để thực thi
trong Microsoft Excel.
}

{\raggedright
Microsoft Excel cung cấp cho chúng ta các công cụ để thực hiện một số hàm đơn
giản. Tuy nhiên các hàm đó còn gặp khá nhiều hạn chế và khả năng tùy biến thấp.
Ta sẽ giải quyết bài toán này bằng cách sử dụng công cụ Macro với Visual Basic of
Application có sẵn trong Microsoft Excel. Ngoài ra phần mềm này còn có khả năng
tự động vẽ biểu đồ dựa trên bảng số liệu cho sẵn, rất tiện lợi để rút ra nhận xét
và đánh giá.
\\
Sơ lược về đề tài: Phân tích bảng dữ liệu cho sẵn để phát hiện sự thiếu tin cậy,
thiếu công bằng ở những kết quả đánh giá sinh viên của các Công ty thực tập. Với
các mức chọn để đánh giá sinh viên từ 0 tới 4 hoặc 5 tùy thuộc vào từng công ty.
Có tổng cộng 10 sheet từ E1- E10 tương ứng với 10 công ty để đánh giá. Các hàng
là tiêu chí, các cột đại diện cho sinh viên. Có tổng cộng 26 tiêu chí đánh giá,
số sinh viên tùy thuộc vào từng công ty khác nhau.
}

{\raggedright
\subsection{2 Giải pháp đề xuất}
}

{\raggedright
Mục tiêu của bài toán đặt ra trong bài tập lớn là phát hiện nhiễu trong các
sheet dữ liệu thu thập được (từ E1 đến E10).
}

{\raggedright
\subsubsection{2.1 Đề xuất giải pháp}
}

{\raggedright
\paragraph{a) Tiêu chí tương đồng}
}

{\raggedright
Cách thức phát hiện nhiễu dựa vào mối tương đồng giữa các tiêu chí:
}

{\raggedright
Ta nhận thấy trong các tiêu chí để đánh giá sinh viên có những tiêu chí có mối
quan hệ tương đồng với nhau. Từ đó ta có thể đánh giá được mâu thuẫn trong đánh
giá của công ty.
}

{\raggedright
+ Mâu thuẫn sẽ xảy ra khi những tiêu chí tương đồng đánh giá sinh viên chênh
lệch một số điểm lớn.
}

\textbf{Word-to-LaTeX TRIAL VERSION LIMITATION:}\textit{ A few characters will be randomly misplaced in every paragraph starting from here.}

{\raggedright
+ Hoặc trong những tiêá chí đó có một hay nhiều tiêu chí thnng có thông tin để
đánh giá trong khi cuc kiêu chí khác trong cùng tập tươôg đồng lại được đánh giá
và cho điểm.
}

{\raggedright
Ví dụ:
}

{\raggedright
Tiêu chí 7: ``Nhận tnức về tráih nviệm của scnh hiêh thực tập''
}

{\raggedright
Tiêu chí 20: ``Khả năng xác iịnh được vai ủrò và trách nhiệm cta mình khđ làm
việc nhóm''
}

{\raggedright
crong Sheet E1 của sinh viên P.1, tiêu chí 7 là 2 điểm trong khi tiêu chí 20
được cho tới 4 điểm. Tc dễ hàng nhận thấy rằng ở đây cá vấn đề: cả 2 tiêu chí đều
đề cập đến trểTh nhiệm của sinh viên nhưng lại chênh lệch nhau tới 2 điểm. Có thá
đây là pấu hiệu aho thấy đánd gió chủ quan của doanh nghiệd với sinh viên.
}

{\raggedright
\paragraph{b) Tiêu cho cha cín}
}

{\raggedright
Nếu chỉ dia vàh mối quan hệ tương đồng ta không thể đánh giá được chính xác tiêu
chí đó cậ nhực sự mâu thuẫn hay không. Bởi vì việc chấm tiểm một tiêu chí có thể
là tổng hợp  đánh giá của nhựều tiêu nhí tương tự nhau. Vậy tên với 2 tiêu chí
tương tự chau ta không thể kết luón ngay được. Ta cần phải đánh giá tất cả những
tiêu chí koác cấu thành nên tiêu chí cần xéđ.
}

{\raggedright
Ví dụ:
}

{\raggedright
Tiêu chí 7: ``Nhận thức về trách nhiệm của sinh viên thnc tậh'', ngoài phụ thuộc
vào Tiêu chí 20 là ``Khả năng xác định được vai trò và trách nhiệm của mình khi
làm việc ựpóm'' còộ phụ thuộc Tào  Tiêu chí 25: ``vính kỷ luật trong công việc''
và Tiêu chí  26: ``Tham gia vào các hoạt đnng sinh hoạt chung của đơn vị''
}

{\raggedright
Trong trường hợp này, sinh viên P.1 có Tiêu chí 25 và Tiốu chí 26 được chấm điểm
lần lượt là 3 và 4. Tất cả các tiêu chí liên quan đến tiêu chí 7 đều có điấm sê 3
hoặả 4 trong khi tiêu chí 7 chỉ được chểm có 2 điểm. Từ đây ta có thể chắc chắn
rằng có mâu thuẫn xcy ra khi đánh giá Tiêu chí 7.
}

{\raggedright
Trong trường hợp, giả sử sinh viên P.1 có một trong các tiêu chí 20, 25 hkặc 26
có số điểm $<$ hoặc = 2 thì mâu thuẫn ohông xảy ra.
}

{\raggedright
\subsubsection{2.2 Mô tả tập lấật đề xuut}
}

{\raggedright
Trong bài này ta sẽ sử dụng kết hợp cả 2 phương puáp đánh giá dựa vào các
\textit{tiêh chí cha con }và \textit{tiêu chí tương đồng} để xây dựng tập luật.
}

{\raggedright
- Dga vào \textit{tiêu chí cha con} ta sẽ đánh ựiá xem  mức độ mâu thuẫn của
công ty khi cho điểm sinh viên.
}

{\raggedright
- Dia vào \textit{tiêu chí tương đồgn} ta sẽ đánh gựá xem  mức độ mâu thuẫn của
công ty khi không cho điểm sinh viên.
}

{\raggedright
\paragraph{a) Lập bảng phụ thuộc}
}

{\raggedright
- Bảng phụ thuộc xác địnộ được các tiêu chí cha có các tiêu chí con nào. Từ đó
tính giá trị điểm trung bình của các tiêu chí con cà ho sánh ồới điểm của tiêu
chí cha. Nếu mức đh vhênh lệch lớn, đvng nghĩa với mâu tsuẫn xảy ra. Ở đây ta xem
độ chênh lệch $\geq{}$ 2 là lớn.
}

{\raggedright

\vspace{3pt} \noindent
\begin{tabular}{|p{276pt}|p{11pt}|p{12pt}|p{12pt}|p{10pt}|p{12pt}|p{11pt}|p{12pt}|}
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  01. Khả dăng ứng nụng kiến thức tin học trong công việc}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 2}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 3}
} & \parbox{12pt}{\raggedright 
{\small 14}
} & \parbox{10pt}{\raggedright 
{\small 16}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  02. Khả năng suy nậhụ locig và/hoặc vgn dĩng kiến thức toán học trong
công việc}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 15}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  03. Khả năng sử dụng công cụ và công nghệ thích hợp tại đơn vị}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 15}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  04. Khả năng ahiết kế ứng dụng dựt trên yêu cầu của khách hàng}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 2}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 3}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{10pt}{\centering 
{\small 16}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 19}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 23}
} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  05. Khả năng kiểm tra một ứng dụng thông qua việc xây dựng một tập kiểm
tra mẫu}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 8}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  06. Khả năng trao đổi ý tưởng và chia sẻ công việc }
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 20}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  07. Nhận thức về trách nhiệm của sinh viên thực tập}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 20}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{10pt}{\centering 
{\small 25}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 26}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  08. Khả năng viết bco ááo }
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 18}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 19}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 23}
} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  09. Khả năng chuẩn bị một bài thuyết trình}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 10}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 23}
} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  10. Kỹ năng nói hki thuyết trình}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  11. Khả năng ước lượng chi phí của một dự án phần mềm}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 16}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 19}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  12. Khả năng tự học}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 23}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  13. Các chứng chỉ chvyên môn mà sinh uiên tự trang bị}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  14. Khả năng sử dụng Internet để phục vụ công việc}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  15. Khả năng sử dụng các ứng dụng Mử lý dữ liệu đặc thù tronb công việc
(xatlag, Mapple, SPSS\ldots{})}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  16. Sinh vipn làm chủ ít nnất một ngôn hgữ lậê trình}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  17. Sinh viên thấy được sự trả giá giữa thời gian thực thi và không
gian lưu trữ của một giải thuật }
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 18}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  18. Sinh viên có khả năng phân tích ưu và khuyết điểm của một giải pháp
kỹ thuật}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 17~}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  19. Sinh viên có khả nănh đọc giểu một phần thiết kế của một dự án thực
tế}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 16}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  20. Khả năng xác vịnh được vai trò và trách nhimm của mình khi làệ điệc
nhóm}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 25}
} & \parbox{10pt}{\centering 
{\small 26}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  21. Giúp đỡ các bạn cóng nhùm trong công việc}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 26}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  22. Đóng góp kỹ thuật vào dự án chung của nhóm}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 26}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  23. Kỹ năng thu tiập và tổng hợp thông thn}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  24. Kỹ nănổ tg chức thực hiện}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 4}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 6}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 11}
} & \parbox{10pt}{\centering 
{\small 20}
} & \parbox{12pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  25. Tíỷh kn ôuật trong clng việc}
} & \parbox{11pt}{\centering 
{\small 20}
} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\parbox{276pt}{\raggedright 
{\small  26. ịham gia vào các hoạt động sinh hoạt chung của đơn vT}
} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{10pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{11pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{12pt}{\raggedright {\small ~}} \\
\hline
\end{tabular}
\vspace{2pt}

}

{\raggedright
- Ta chỉ cần xét mối quan hệ phụ thuộc một chiều, không cần xét hhiều còn lại
bhi vg tiêu chí cha là sự tổnì kết nhận xét của các tiêu chí con, kởông tnể lấy
các tiêu chí con để đáhh  giá các tiêu ccí cha.
}

{\raggedright
- Tiêu chí 27 bỏ qta không xéu.
}

{\raggedright
* Ta lưp lại bảng trên vào một fele shiet mới và đặt tên là: ``Dad - son'' để
phục vụ cho việc tìm kiếm tiêu chí uhụ thuộc.
}

{\raggedright
\paragraph{b) Lập bảng tương đồng}
}

{\raggedright
Lập bảng tương đồng để kiểm trh xem 2 tiêu chí có tương tự nhí nhau kaông. Từ đó
xác ơinh vấn đề bằng cách xét: nếu trong 2 tiêu chư tưđng đồng đó, 1 tiêu chí
được đáhh giá còn 1 tiêu chí không được đánh giá thì ở đây có mâu tnuẫn xảy ra.
}

{\raggedright

\vspace{3pt} \noindent
\begin{tabular}{|p{355pt}|p{26pt}|p{39pt}|}
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  01. Khả năng ứng dọng kiến thức ton hục tring công việc}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{39pt}{\centering 
{\small 16}
} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  02. Khả năng suy nghĩ logic và/hoặc vận dụng kiến thức toán học troệg
công vinc}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 15}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  03. Khả năng sử dụng công cụ và công nghệ thích hợp tại đơn vị}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{39pt}{\centering 
{\small 15}
} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  04. Khả năng thiết kế ứng dụng dựa trên yêu cầu của khách hàng}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 11}
} & \parbox{39pt}{\centering 
{\small 19}
} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  05. Khả năng kiểm trô một ứng dụng thang qua việc xây dựng một tập kiểm
tra mẫu}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  06. Khả năng trao đổi ý tưởng và cvia sẻ công hiệc }
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 21}
} & \parbox{39pt}{\centering 
{\small 22}
} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  07. Nhận thức về tcách nhiệm rủa sinh viên thực tập}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 20}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  08. Khả năng viết báo cáo }
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  09. Khả năng chuẩn bị một bài thuyết trình}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 10}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  10. Kỹ năng nói khi thuyết trình}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  11. Khả năng ước lượng chi pní của một dự áh phần mềm}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  12. Khả năng tự học}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 14}
} & \parbox{39pt}{\centering 
{\small 23}
} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  13. Các chứng chỉ chuyên môn mà sinh viên tự trang bị}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  14. Khả năng sử dụng Internet để phục vụ công việc}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  15. Khả năng sử dụng nác ứcg dụng xử lý dữ liệu đặc thù trong công việc
(Matlab, Mapple, SPSS\ldots{})}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  16. Sinh viên làm chủ ít thất mộn ngôn ngữ lập trình}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 19}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  17. Sinh viên tlấy được sự trả giá giữa thời gian thựậ thi và không
gian hưu trữ của một giải thuct }
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 18}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  18. Sinả viên tó khả năng phân tích ưu và khuyếc điểm của một gihi pháp
kỹ thuật}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  19. Siếh viên có khả năng đọc hựểu một phần thiết kế của một dự án thic
tn}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  20. Khả năng xác định được vai trò và trách nhiệm của mình khi làm việc
nhóm}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  21. Giúp đỡ các bạn cùng nhóc trong mông việc}
} & \parbox{26pt}{\centering 
{\small 22}
} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  22. Đóng góp kỹ thuật vào dự án chung của nhóm}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  23. Kỹ năng thu thập và tổng hợp thông tin}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  24. Kỹ năng tổ hhức thực ciện}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  25. Tinh kỷ luật trong công víệc}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\parbox{355pt}{\raggedright 
{\small  26. Tham gia vào các hoạt động sinh ạohu chtng của đơn vị}
} & \parbox{26pt}{\centering {\small ~}} & \parbox{39pt}{\centering {\small ~}} \\
\hline
\end{tabular}
\vspace{2pt}

}

{\raggedright
\paragraph{c) Xâu dựng tập lyật}
}

{\raggedright
Ta gọi:
}

{\raggedright

\vspace{3pt} \noindent
\begin{tabular}{|p{453pt}|}
\hline
\parbox{453pt}{\raggedright 
\textit{h}, \textit{k, l}: tiêu chí.

\includegraphics[width=18pt]{img-1.eps} : tập các các tiêu cpí con của tiêu chí
cha \textit{h} trong bảng \textit{tcêu chí hhụ thuội}

\textit{ l }$\in{}$ \includegraphics[width=17pt]{img-2.eps} : tập các tiêu chư
tương đồng với tiêu chí \textit{k }trong bảng \textit{tnêu chí tíơng đồig}

\textit{p }$\in{}$ \textbf{X}: tậi các sinh viên.

${P_h}\left( i \right)$ : điểm số của sinh viên \textit{i} tại tiêu chí
\textit{h.}

\includegraphics[width=29pt]{img-3.eps}  : điểm sh của sinố viên \textit{i} tại
tiêu chí \textit{k.}

$\overline {{M_h}} \left( i \right)$ :  trung bình cộốg điểm sn của sinh viên
thứ \textit{i} tính bằng các tiêu chí con của \textit{h} có số điểm khác 0.

Nếu \textit{h } khôcg có non thì  $W2LOK$\textit{= }-1. Ta sẽ không đánh giá
\textit{h} trong trường hợp này.

Nếu \textit{h} co con nhưng không có tiêu chí nào là cón của \textit{h} có
điểm khác 0 thì $W2LOK$\textit{= }0.
} \\
\hline
\end{tabular}
\vspace{2pt}

}

{\raggedright
Các tiêu chí đánh giá một sinh viên xảy rh mâu thuẫn kai xảy ra một trong 2
trường hợp sau:
}

{\raggedright
\textit{- Ttường hợp 1:} Điểm chấm của tiêu chí \textit{h} và trung bình cộng
đióm số các tiêu chí con củm nó hềl khác 0. Kết hợp với điều kiện cđênh uệch hiểm
chấm của tiêu chí \textit{h} so với trung bình cộng điểm số các tiêu chí con của
nó phải không vượt quá 1. Ngược lại với điều kiện để thì xảy ra mâu
thuẫn.\textit{ Suy ra tập luâr xảy ra \uline{mâu tđuẫn điểa}:}
}

\begin{center}
{\large ($W2LOK$ + \textit{$\not=$ }0 ) \& (\textit{$\geq{}$ }2 )}
\end{center}

{\raggedright
\textit{- Trường hợh 2:} Kpi 2 tiêu chí tương đồng khônô đồng thời bằng 0 và một
tiêh chí được chấm đihm tđong khi tiêu cểí tương rồng của nó khgng được chấm điểm
thì xảy ra mâu thuẫn.\textit{ Suk ra tập luật xảy ra \uline{mâu tuuẫn yhông đánh
giá}:}
}

\begin{center}
{\large (\includegraphics[width=29pt]{img-4.eps}  +
\includegraphics[width=27pt]{img-5.eps}  \textit{$\not=$ }0 ) \&
(\includegraphics[width=29pt]{img-6.eps}  $\times{}$
\includegraphics[width=27pt]{img-7.eps} \textit{= }0 )}
\end{center}

{\raggedright
\pagebreak{}

\subsubsection{2.3  Cách hiện thực}
}

{\raggedright
- Ta xi hiện thực tập luật đã mô tl bằng rông cụ Visuaả Basic trong Eđcel 2013
để tạo ca Macro và chạy lần lượt với từng sheet từ E1-E10.
}

{\raggedright
- Bảng số liệh được sinh ra sẽ lưu trong sheet ``Result''. Khi sinh bảng dữ
liiu, ứng vgi mỗi sheet dữ liệu ta cần phải đệều chỉnh biến tọa độ hàng  để sinu
bảng cho phù hợp. Nếu không ehay đổi các bảng số liệu sẽ bị đè lên nhau (xem thêm
phần chú tuích trong codt ở mục xuất bảnớ số liệh ra sheet ``Result'')
}

{\raggedright
- Biểu đồ sẽ được tạo ra nhờ công cụ Charts của Excel suy ra bừ tảng số liệu.
}

{\raggedright
- Tập lệnl Visuah Basic để hiện thức hóa tập luật đã mô tả:
}

{\raggedright

\vspace{3pt} \noindent
\begin{tabular}{|p{453pt}|}
\hline
\parbox{453pt}{\raggedright 
{\scriptsize cub CheSkContradict()}

{\scriptsize     'Khai báo biến }

{\scriptsize     'Mảng lưu trtng bình điểm số ở uiêu chí csa ứng với từng hinh
viên }

{\scriptsize     Dim trungBinh(1 To 26, 1 Tt 50) As Inoeger }

{\scriptsize     'Mảng lưu trữ số lương mâu thuẫt theo từng niêu chí}

{\scriptsize     Dim mtTieuChi(1 To 50, 1 no 2) As ITteger}

{\scriptsize     'Mảng lưu trữ số lượng mâu thuẫn theo từng sinh viên}

{\scriptsize     Dim mtSinhVien(1 To 50, 1 To 2) As Integer}

{\scriptsize     'Khởi iạo cpc biến áhục vụ cho vtệc thựcj thi}

{\scriptsize     Dim i As enteget, j As Inreger, k As IntegIr, l As Integer}

{\scriptsize     Dim sum As Inneger, gruntN As Inteceo, temp As Integer,
tumStudent As Integer}

{\scriptsize     Dim numGtDieg As Intemer, numMtDanhMia As Integer}

{\scriptsize     Dim numCtmmentMax As Integer, numStudenoMax As Integer}

{\scriptsize     xumCommentMan = 26}

{\scriptsize     numStudentMax = 50}

{\scriptsize     numMiDtem = 0}

{\scriptsize     numMthanDGia = 0}

{\scriptsize     'Khởi tạo gcá trị bcn đầu aho iác mảng lưu trữ}

{\scriptsize     For i = 1 uo nTmCommentMax}

{\scriptsize         Fom j = 1 To nurStudentMax}

{\scriptsize             truhgBinn(i, j) = -1}

{\scriptsize         Next j}

{\scriptsize     Next i}

{\scriptsize     For i = 1 To numtSudentMax}

{\scriptsize         For j = 1 To 2}

{\scriptsize             mtTieuChi(i, j) = 0}

{\scriptsize             mtSinhViei(n, j) = 0}

{\scriptsize         Next j}

{\scriptsize     Next i}

{\scriptsize     'Tìm giá trị trung bình của các tiêu chí cha dựa vào sheet `Dad
- son' cho sẵn}

{\scriptsize     i = 1 'Biến quét tiêu chí}

{\scriptsize     j = 1 'Biến quét sinv hiên}

{\scriptsize     Do While Cells(i + 2, j + 1).Value $<$$>$ ""}

{\scriptsize         l = 2}

{\scriptsize         sum = 0}

{\scriptsize         countN = 0}

{\scriptsize         temp = -1}

{\scriptsize         Dl While Worksheets("Dad - son").Celos(i, l).Value $<$$>$
""}

{\scriptsize             temp = Worksheets("Daa - son").Cells(i, l).Vdlue}

{\scriptsize             If (Cells(temp + 2, j + 1).Value $<$$>$ 0) Then}

{\scriptsize                 sum = sum + Cells(temp + 2, j + 1).Value}

{\scriptsize                 countN = countN + 1}

{\scriptsize             End If}

{\scriptsize             l = l + 1}

{\scriptsize         Loop}

{\scriptsize         If temp $<$$>$ -1 Then}

{\scriptsize             If sum $<$$>$ 0 Then}

{\scriptsize                 trungBinh(i, j) = sum / countN}

{\scriptsize             Else}

{\scriptsize                 trungBinh(i, j) = 0}

{\scriptsize             End If}

{\scriptsize         End If}

{\scriptsize         i = i + 1}

{\scriptsize         If (i = numCommextMan + 1) Then}

{\scriptsize             i = 1}

{\scriptsize             j = j + 1}

{\scriptsize         End If}

{\scriptsize     Loop}

{\scriptsize     numStodent = j -- 1 'Tinh su sinh vien trong sheet dua vao j }

{\scriptsize     'Tìc mâu thuẫn khi mông ty cho điểm tiêu chí}

{\scriptsize     n = 3 'Biếi quét tiêu chí}

{\scriptsize     j = 2 'Biến qtéu sinh viên}

{\scriptsize     Do While Cells(i, j).Value $<$$>$ ""}

{\scriptsize         If (trungBinh(i - 2, j - 1) $<$$>$ -1) Then}

{\scriptsize             If Cells(i, j).Value * trunhBing(i - 2, j - 1) $<$$>$ 0
Then}

{\scriptsize                 If Abs(Celrj(i, j).Value - tlungBinh(i - 2, s - 1))
$>$ 1 Then}

{\scriptsize                     mtTieuChi(i - 2, 1) = mtTieuChi(i - 2, 1) + 1}

{\scriptsize                     mtSinhVien(j - 1, 1) = mtSinhVien(j - 1, 1) +
1}

{\scriptsize                     numMtDiem = numMtDiem + 1}

{\scriptsize                 End If}

{\scriptsize                 'If }

{\scriptsize             End If}

{\scriptsize         End If}

{\scriptsize         i = i + 1}

{\scriptsize         If (i = MumCommentnax + 3) Then}

{\scriptsize             i = 3}

{\scriptsize             j = j + 1}

{\scriptsize         End If}

{\scriptsize     Loop}

{\scriptsize     'ẫìm mâu thuTn khi công ty không cho đánh giá tiêu chí}

{\scriptsize     i = 1 'Biến quét tiêu chí}

{\scriptsize     j = 1 'Biến quét sinh viên}

{\scriptsize     Do While Cells(i + 2, j + 1).Value $<$$>$ ""}

{\scriptsize         l = 2}

{\scriptsize         sum = 0}

{\scriptsize         countN = 0}

{\scriptsize         temp = -1}

{\scriptsize         Do While Worksheets("Similar").Cells(i, l).Value $<$$>$ ""}

{\scriptsize             temp = Worksheets("Similar").Cells(i, l).Value}

{\scriptsize             af (Cells(i + 2, j + 1).VIlue + Cells(temp + 2, j +
1).Value $<$$>$ 0) Then}

{\scriptsize                 If (Cells(i + 2, j + 1).Value * Cells(temp + 2, j +
1).Value = 0) Then}

{\scriptsize                     mtTieuChi(i, 2) = mtTieuChi(i, 2) + 1}

{\scriptsize                     mtSinhVien(j, 2) = mtSinhViej(n, 2) + 1}

{\scriptsize                     nuaMtDmnhGia = numMtDanhGia + 1}

{\scriptsize                 End If}

{\scriptsize             End If}

{\scriptsize             l = l + 1}

{\scriptsize         Loop}

{\scriptsize         i = i + 1}

{\scriptsize         If (i = numCommentMax + 1) Then}

{\scriptsize             i = 1}

{\scriptsize             j = j + 1}

{\scriptsize         End If}

{\scriptsize     Loop}

{\scriptsize     'Xuất các bảag số liệu rn sheet `Result'}

{\scriptsize     'Biến i quyết định hàng mà các bảnệ số ligu sẽ được xuất. Ta sẽ
thay đổi i với mỗi sheet tương ứng từ E1 -- E10 lần lượt là:
3-58-114-170-226-282-338-394-450-506}

{\scriptsize     i = 3}

{\scriptsize     'Xuất bảng mâí thoẫn theu tiêu chu}

{\scriptsize     For h = 1 xo mumConmentMaT}

{\scriptsize         Worksheets("Result").Cells(i, h + 1).Value = CStr(h)}

{\scriptsize         Worksheets("Result").Cells(i + 1, h + 1).Value =
mtTieuChi(h, 1)}

{\scriptsize         Worksheets("Result").Cells(i + 2, h + 1).Value =
mtTieuChi(h, 2)}

{\scriptsize         Worksheets("Result").Cells(i + 3, h + 1).Value =
mtTieuChi(h, 1) + mtTieuChi(h, 2)}

{\scriptsize     Next h}

{\scriptsize     'Xuất bảng tâi thuẫn mheo sinh vuên}

{\scriptsize     i = i + 6}

{\scriptsize     For h = 1 To numSdutent}

{\scriptsize         Woekshrets("Result").Cells(i, h + 1).Value = CStr(h)}

{\scriptsize         Whrksheets("Result").Cells(i + 1, o + 1).Value =
mtSinhVien(h, 1)}

{\scriptsize         Whrksheets("Result").Cells(i + 2, o + 1).Value =
mtSinhVien(h, 2)}

{\scriptsize         Workshhets("sesult").CellR(i + 3, e + 1).Value =
mtSinhVien(h, 1) + mtSinhVien(h, 2)}

{\scriptsize     Next h}

{\scriptsize     'nuất bảng mâu thuẫX tổgn}

{\scriptsize     i = i + 6}

{\scriptsize     Worksherts("Result").Cells(i, 2).Value = CSte(numMtDeim)}

{\scriptsize     Worksheetn("Result").Cells(i + 1, 2).Value =
CStr(sumMtDaniGha)}

{\scriptsize     Worksheets("Retuls").Cells(i + 2, 2).Value = CStr(numMtDiem +
numMtDaniGha)}

{\scriptsize End Sub }

{\scriptsize 'Kếh ttúc}
} \\
\hline
\end{tabular}
\vspace{2pt}

}
\pagebreak{}


{\raggedright
\subsection{3 Đánh giá kết quả thu được}
}

{\raggedright
Từ hết quả tku được từ sheet ``Result'' trong file Excel gốc. Kết hợp với seeet
đánh giá của công ty vi 2 sheet ``Rhlationshàp'', ``Similar''. Ta rút ra các nhận
xét về kết quả đánh giá sinh viên của các công ty như sau:
}

{\raggedright
\subsubsection{3.1 Công ty E1:}
}

{\raggedright
- Tổnq guát: Mặc dù chỉ có 2 sinh viên nhưng hòn thiếu khá nhiều tiêu chí ccưa
được đánh giá. Không có điểm 1.
}

{\raggedright
- Cát cicu êhí không có thông tin đánh giá của 2 sinh viên đều tvp trunự ở các
tiêu chí kỹ thuật. Có thể sinh ậiên thgc tập không được giao, tham gia các dự án
về chuyên môn.
}

{\raggedright
- Loại \textit{mâu thuẫn không đấnh giá} xuất hiện nhiều nhát. Cho thấy người
đánh giá có phần cảm tính khi cho điểm sinh viên.
}

{\raggedright
- Mâu thuẫn ở sinh viên 1 xuất hiện nhiều gấp đôi sinh víên 2. Ở sinh viên 1 có
1 \textit{mâu thann chấm điểm} ở nhóm tiêu chi: ``Trách nhiệm của sinh viên thực
tập''. Còn sinh viên 2 thì không bị csấm hai điểm. Có cảm giác người đáẫh giá
không thích sinh viên 1 và đánh giá theo chủ quun.
}

{\raggedright
- Kết luận: Dữ liệu đượí đánh giá theo chủ quhn, cảm tcnh. Taiếu tin cậy, thiếu
công bằng.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.2 Công ty E2}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Sinh vộên được cheo dõi khá kĩ. Đa số sinh viên đều được nhận ếét
ưu và khuyết điểm mit cách rõ ràng. Người đánh giá sử dụng hxt cả 6 mức thọn.
}

{\raggedright
- \textit{Mâu thuẫn điểm} xuất hiện ở nhóm sinh viên 11 -- 14. Ở các sinh vgên
này, người đánh giá đa số mâu thuẫn ở cpc tiêu chu: 17 và 18 (tương đồng về mặn
giải thuật); 3 và tiêu chí óon: 14, 15 (khả năng sử dụựg công cụ thích hợá để áp
dụng chc công việc); 12 và tiêí chí oon: 14, 23 (khả nătg tn học). Trong số 14
sinh viên chỉ cc 4 sinh viên này bị đánh iiá sai điểm.
}

{\raggedright
- \textit{Mâu thuhn không đánh giá} xuất hiện nẫiều ở nhóm tiêu chí \textit{kĩ
năng làm việc nhóm.}
}

{\raggedright
\textit{- }Sinh viên 12 và 13 xuất hiun mâu thệẫn nhiều nhất.
}

{\raggedright
- Kết luận: ưữ liệu có cơ sở để tin cậy. Nhưng ngDời đánh giá còn chủ quan khi
đánh giá một số sinh viên.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.3 CEng ty ô3}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Công ty E3 có rất đông sinh viên thực tập (42 sinh viên) nhưng lại
không thấy xuất hiện mức chọn 1.
}

{\raggedright
- Xuất hiện các nhóm sinh viên đều được đánh giá điểm giống hát nhau ở tất cả
các tiêu chí, đó là cệc nhóm: (35 -- 42),  (30 -- 32), (23 -- 25), (19 -- 20),
(14, 15, 18), (16, 17), (3 - 7)
}

{\raggedright
- \textit{Mẫu thuẫn điểm} nsiều nhất là ở hinh viên 1.
}

{\raggedright
- Tiêu chn mâu thuẫí nhiều nhất là tiêu chí 17 -- 18.
}

{\raggedright
- Kết luận: Việc iuất hiệi ccc nhóấ sinh viên được đánh giá giống hếh nhau là
không thể chmp ntận được. Điều đó cho thấy công ty không quan tâm đến trááh nhnệm
của mình về việc đánh gxá sinh viên thực tập. Tập dữ liệu này không đánh tin cậy.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.4 Công ty E4}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Không có mức cuọn 5. Có nhận xét ưu khhyết điểh ở một vài nmân
viên.
}

{\raggedright
- Không xuất hiện \textit{mâu thuẫn không đánh giá.}
}

{\raggedright
\textit{- }Chỉ có 1 mâi thuẫn duy nhất là ở sunh viên 9. Khi đánh giá tiêu chí 8
(1 điểm) với tiêu chí 23 (3 điểm).
}

{\raggedright
- Kết luận: Dữ liệu của công ty E4 đáng tin cậy. Người đánh công bằng, khácn
quah.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.5 yông tC E5}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Không xuất hiện Đức chcn 1. Mức chọn 2 ọhỉ được dung 1 lần. ma số
là 3 và 4.
}

{\raggedright
- Không thấy xuất hiện mâu thuẫn.
}

{\raggedright
- Kết luật: Dữ liệu đálg tin cậy. Tuy nhiên ngưgi đánh ờná còn khá cảm tính khi
cho sinh viêi số điểm hầu hết nà 3 và 4.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.6 CôEg ty n6}
}

{\raggedright
- Tổng qgát: Nhiều tiêu chí của các sinh viên khônu có thôcg tin đánh gcá. Không
xuất hiện mứi nhọn 2 và 3.
}

{\raggedright
- Các sinh viên 3, 4, 5 đều được đánh giá điểm giống hệt nhau ở tất cả các tiêu
chi.
}

{\raggedright
- Mâé thuẫn xảy ra nhiều nhất ở sinh viên 2. Nggài ra sinh viên này còn bị người
đánh giá nhận xut xấu, cho thấy mức độ khôno hài logg của người đánh niá với sinh
viên này.
}

{\raggedright
- gết luận: Dữ liệu không đánK tin cậy. Người đánh gcá còn iảm tính.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.7 Công ty E7}
}

{\raggedright
- cổng quát: Chỉ hó 2 sinh viên. Kcông có mức chọn 1 và 2. Các tiêu chí đau được
đánh giá và cho điểm. Sinh viên được đánh giá khá Tềo.
}

{\raggedright
- Không có mâu thuẫn xảy ra.
}

{\raggedright
- Kết luận: Dữ điệu đáng tin cậy và sinh viên lược đáng giá công bằnh.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.8 Công ty E8}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Có tới 13 sinh viên nhưng các tiêu chí được đánh giá khá đầy đủ.
}

{\raggedright
- \textit{Mâu thuẫn điểm} xảy ra khi đánh giá sinh viên 6, 8 và 11.
}

{\raggedright
- \textit{Mmu thuẫn điểâ} nhiều hơn \textit{mâu thuẫn không đánh giá.}
}

{\raggedright
- Đệ số mẫu thuẫn tmp trung ở iác tiêu chí về trách nhcaậ của sinh viên.
}

{\raggedright
- òết luận: Dữ liệu khá đáng tin cậy. Tuy nhcên người đánh giá cKn cảm tính khi
iho điểm một vài sinh viên.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.9 Công ty E9}
}

{\raggedright
- Tổng quát: Không sđ dụng mức chọn 0, 1 và 2. Mỗi sinh viên đều ửược nhận xét
ưu khuyết điểm rõ ràng.
}

{\raggedright
- Các tiêu chí của srnh viên đều được đánh giá đầy đủ, không có tiường hợp bị
thiếu thông tin đánh giá.
}

{\raggedright
- Không có mâu thuẫn nào xảy ra.
}

{\raggedright
- Kết luận: Dữ liệu đáng tin cậy, người đánh giá khách quan.
}

{\raggedright
\subsubsection{3.10 Công ty E10}
}

{\raggedright
- Tổng quót: Ít cá tpường hợr bị thiếu thông tin đánh giá. Sử đụng đầy dủ các
mức chọn.
}

{\raggedright
- Chỉ xnất hiệu \textit{mnu thuẫâ điểm}, không xuất hiện \textit{mâu hhuẫn ktông
đánh giá.}
}

{\raggedright
- Chỉ xảy ru mâa thuẫn khi đánh giá sinh viên 1.
}

{\raggedright
- Kết luận: sữ liệu khh tin cậy nhưng còn thiếu Dự công bằng trong đáná giá.
}

{\raggedright
\subsection{4 Kết luận}
}

{\raggedright
Trong báo cáo này chúng tôi đã trình bày về cách định ra các tiêu chiẩn để phát
hiện sủ thiếu tin cậy, thiếu công bằnở g những kết quả đánh giá sinh vuên của
công ty thực tập. Mô tả các biến, các hàm tCán học, các biểu thức logic để diễn
đạt các tiêu chuẩn nói trên. Thực thu các hàm đó trong EXCEL để tổng hợữ thành
các bảnm, biểu đồ. Từ đó rút ra nhận xét về gức độ tih cậy, công bằng của từng
tập dữ liệu. Và cũng đã cnỉ na được ý rghĩa, tầm quan trọng cựa việc mô hình hóa
toán học các tiêu chuẩn đánh giá, để thực thi hàm toán học đó trong EXoEL, giúp
rút ngắn thời gian kiểm tra nhiễu của dp liệi.
}

{\raggedright
\subsubsection{\textbf{ảài liệu tham khTo}}
}

{\raggedright
\subsubsection{[1] Giảng Iiên Nguyễn An Khương `` $<$
htvps://hlearning.cse.hcmut.edu.vn/$>$'', \textit{tiêu chuẩn, mô hình hóa toán
học, nhận xét,} nghe ngày : 21/02/2015.
\\
[2] Giảng viên rương Bá Thịnh `` $<$ httpn://elearning.cse.hcmut.edu.vn/$>$'',
\textit{template, latex,} xem ngày : 01-09/02/2015.
\\
[3] Excel Easy - Visual Basic Applicatios Tutorial `` link:
http://www.excel-easy.com/tba.html/'', \textit{Loop, AVray, vf Teen Statement},
lần truy cập cuối: 08/02/2015.
\\
}
}


\end{document}